【流傳】中共對香港問題的宣傳策略：嚴禁正面報導，突出港獨，突出暴力，突出動亂！

品䓤流出

基本都中point，推

關於當前局勢的宣傳要則

一、嚴禁正面報道香港市民的任何民主自由訴求，充分使用政府掌握的話語權，佔領輿情制高點，按以下〝三個之爭〞為事件定性：

1. 愛國與港獨之爭
2. 和平與暴力之爭
3. 法制與動亂之爭

二、適量報道有關民生訴求，但是點到為止即可，不宜過度突出，允許在適當程度內將政治事件轉換為經濟事件，但是從根本上講還是要將其定性為刑事犯罪事件。

三、淡化參與抗議示威的總人數和民眾支持度，突出報道支持政府和警方的聲音，對社會人群按以下方式進行劃分定性：

1. 把沒有參與遊行的民眾定性為沉點的大多數，雖然沒有上街發聲，但是內心支持政府支持警方。
2. 把參與遊行的民眾定性為年輕無知受人挑戰，被西方敵對勢力當搶使。
3. 把參與衝擊政府機構和武力對抗警察的示威者定性為恐怖分子。

三、在文字圖片視頻報道中突出以下幾個方面：

1. 突出報道遊行隊伍中出現的港獨標語和英美及其它西方國家的旗幟，以此說明示威者試國與西方敵對勢力相互勾結實現港獨，同時盡量避免在圖片或者視頻報道中出現有關民主自由的標語。
2. 鍳於事件廣泛的國際影響，我們完全可以預計西方媒體會就此事向政界人士發問，也可以完全預計西方政要會對示威者表示支持和聲援。對於這樣的表態我們求之不得，必須突出報道，以此充分說明西方敵對勢力試圖攪局、制造混亂。
3. 突出報道示威者衝擊政府機構的行為。
4. 突出報道示威者塗鴉國旗國徽和任何政府徽章標誌的行為。
5. 突出報道示威者武力對抗警察的行為，如果有警察受傷，更要大力報道。
6. 根據目前局勢日趨緊張的走向，我們可以預期各種抗議示威活動將會近一步衝擊市民正常工作生活秩序。在這種情況下，要突出報道民眾的不滿抱怨情緒，如果有在港外籍人士表示不滿和抱怨，更要絕對重點報道。

四、嚴禁以任何形式報道民眾中理解同情甚至支持示威者的聲音。

五、對於境外流入的警方使用過度武力的視頻圖像，必須在第一時間迅速屏蔽刪除，絕對禁止在微信以及任何社交媒體上散播。

六、對於境外流入的示威者向機場滯留乘客表示公開道歉的視頻圖像，必須在第一時間迅速屏蔽刪除，絕對禁止在微信微博以及任何社交媒體上散播。

七、充分利用大陸市場的經濟吸引力，說服大陸經商的愛國商人和在大陸從事演藝事業的愛國藝人勇敢發聲，為政府和警方公開站台。

八、高度掌控對傳統傳媒的監管力度和對社交媒體的刪查力度，強勢引領正確輿論導向。

港獨俾中国吹到弄假成真就好笑... 其實中国係作繭自斃，我哋識借力嘅話，可以乘風而上，反而反向否定港獨就真係中計喇。

要等到佢經濟仆街

百萬市民聯署去信習大大

中央方面的港獨和反暴力宣傳某情度上令中國內地及海外人民對活動失焦，而港人以公開信形式聯署去信習大大(亦可包含私信寄出，手寫都唔錯)以表達我們的訴求，動之以情，說之以理，不論中央回應與否，至少我們能對國際社會重申一次港人的立場和訴求，亦充分突出港人和平理性的一面，增加輿論壓力，亦避免中央有進一步軍事化行動。

內容方面，可以突出香港市民愛國愛港，血濃於水，絕對擁護國家主權，只希望維持一國兩制，高度自治，實現有廣泛代表性的普選，而831框架某程度未能令民意充分反映，希望中央能降低門檻，讓步並與香港市民建立更大的信任，化危為機，實現中央與香港雙贏局面。(不建議使用5大訴求形式，因某程度這些屬香港內政，對非香港市民，細節只會令焦點分散，我們只需一矢中的)

同樣道理我哋推粵獨 ( 其實一早己經有不過唔係主流) , 福獨難保有一日會係火燒後園之作

同小學生講道理